元朗7.21小組或協助集體訴訟

元朗7.21小組或協助集體訴訟

張秀賢希望下月11日的大會可以通過工作小組的成員名單。資料圖片

【本報訊】明日是7.21警方縱容白衣人恐襲慘劇半周年，元朗區議會本月初通過成立「7.21元朗西鐵站白衣暴徒無差別襲擊市民事件」工作小組，由區議員張秀賢及伍健偉分別當選為小組正副主席。

相關新聞：葵廣天橋擅加鐵網 議員促拆除

提供心理輔導

工作小組主席張秀賢向《蘋果》表示，除要求政府成立獨立調查委員會，在區議會層面也希望還原7.21真相及協助受害人，「監警會冇權一早知㗎啦，工作小組雖然都係冇調查權，無辦法傳召指揮官，唯一辦法係做好自己本份，喺有限資源做到嘢啦」。

他舉例指工作小組可協助受害人，包括提供心理輔導，或協助受害人集體訴訟，「最緊要講番成件事係點樣……最起碼要做工作係將7.21事件還原、輔導當日受害人。監警會唔會做呢啲，監警會連警察都傳召唔到，連唯一功能都廢埋，工作小組搵其他人上嚟，搵港鐵、搵當日經過市民、受害人，可能做嘅嘢多過監警會」。

他又透露，元朗區議會本周四會舉行大會，盼可通過「7.21元朗西鐵站白衣暴徒無差別襲擊市民事件」工作小組的職權範圍，「7.21係地區治安問題，政府唔可以話我哋越權，用返區議會資源還原真相，協助受害者，呢個都係區議會職能範圍」，他希望下月11日的大會可以通過工作小組的成員名單，並於下月21日召開首次會議。

■記者譚靜雯

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :